<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>一二三水</title>
    <link>https://cirsever.github.io/</link>
    <description>Recent content on 一二三水</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN </language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Dec 2020 22:59:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://cirsever.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mac系统环境配置</title>
      <link>https://cirsever.github.io/posts/2020/12/mac%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%8E%AF%E5%A2%83%E9%85%8D%E7%BD%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 22:59:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cirsever.github.io/posts/2020/12/mac%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%8E%AF%E5%A2%83%E9%85%8D%E7%BD%AE/</guid>
      <description>在互联网作为产品经理，也要上 Github 看看有趣的项目，恰巧我又是个比较爱折腾的人，所以 Git 代理、Maven 换源、Homebrew 等等，也自然属于必会技能了；为了免去每次装系统还要 Google 半天一项项试配置的麻烦，特地写一篇备忘。
Git 代理配置   设置全局代理
将本地环境与 V2ray 等代理方式进行连接，从而提高从 Git 仓库拉取代码的方式，命令如下：
git config --global http.proxy 127.0.0.1:1081 其中127.0.0.1:1088 是本地 V2ray Http 端的监听端口，根据实际情况进行替换
  设置局部代理
局部代理需要进入到对应 git clone 的仓库内去进行执行，命令如下：
git config --local http.proxy 127.0.0.1:1081   查询代理情况
git config --global http.proxy git config --global https.proxy   取消全局/局部代理
#全局代理 git config --global --unset http.proxy git config --global --unset https.proxy #局部代理 git config --local --unset http.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No.3 做好产品工作的WorkPlan</title>
      <link>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.3-%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84workplan/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 10:59:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.3-%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84workplan/</guid>
      <description>学会提问，不要羞涩。 大胆表达，细致思考。 这可能是上一周工作里我开始思考的一部分内容。
做好 Work Plan 如果让我对自己过去一个月的实习经历进行总结，我肯定会承认自己优秀的一面：
 能够迅速上手项目，入职第二天开始接手「岭南主数据」项目的一期剩余内容 花了几个晚上加班修改了原型，让这个项目步入开发流程； 主动要求接手了「智能标签」的项目，考虑开发二期，虽然有所波折但是目前还算顺利。  但是这些对我毫无裨益，我不该只看到这些 “能力范围内” 的事情，而要更在意我看不到的问题：
 同事推荐的《Web 界面设计》至今未看 对任务细节把控不到位，总是出现一边做，一边找人要资料的情况 没有一个细致到每日节点的 Work Plan，所以出现了各式各样的情况（我会在 👇 分析） 没有足够的总结和沉淀能力，工作日报写的不够走心，也无法沉淀工作中的获得 And so on&amp;hellip;  从 Work Plan 的角度来分析一下工作状态，我觉得是对我现状最好的切入口。
Problem 1. 别让他人想法成为你张不开嘴的理由 这个问题我觉得许多新入职的同学都会有，大家会很在意自己 TL 对自己的评价，很努力地去留下一个好的印象。这样的想法本身没错，我们确实要留下好的印象来换取一份漂亮的“Offer”。 可要是日常的工作被其拖累，倒不如更洒脱点，“破罐破摔”了吧。
在上一周中「智能标签」项目的二期开发中，我也出现这样的沟通问题。尽管结果不算太差，犯下的错误也可以弥补，但我衷心希望自己引以为戒，尽量不要再犯这种“低级问题”了。
就以我自己设计的一个功能模块来举例：「单客群分析-关系图谱」
最初，这个功能模块是 猫爸 给到我的需求，他的说法很简单：在现有的基础上更加”炫“一点。
 本身一期就有设计相关的功能
 那么我对于这个需求的理解就是：在第一期原有功能的基础上，增加不同的展现形式。
所以我开始思考的角度变成了：
 如何在一个独立客群的分析中增加不同的展现形式？ 如何在基础数据量不变的前提下，让用户在单客群分析中获得更多的信息（从而支撑他们判断）？ 我应该如何从一个新的角度去诠释这个单客群内数据之间的关系？  其实从这一步开始，我对于这个需求的认知就已经是错误的了。
猫爸想要的不是新的角度，他想要的是在原有功能模块的基础上，加强一些交互逻辑和展示的美观度。
但是我冥思苦想在设计的，是如何给用户创建一个新的角度，这其实并不是需求所在。 除了一开始双方交流沟通的问题，可能还因为我存在这样的一些情况：
 不好意思开口多问，怕被 TL 认为是没有理解力的人 对自己的盲目信任：我能够瞬间 Get 到 TL 的想法 凭借之前的沟通，理所当然地替 TL 完善了想法（他的潜台词是想要更不一般的角度）  我当然信心满满，觉得自己知道 猫爸要什么了，所以大胆放手的去做。尽管创新不是那么容易，找到有价值的创新点也不是那么简单。但是聪明机灵的我还是用一个 带有权重和人群覆盖数量的关系图谱 建立了一个新的角度。去描述单客群内的数据关系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No.2 产品经理的六大工作职责&amp;需求的三种深度</title>
      <link>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.2-%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%A4%A7%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%81%8C%E8%B4%A3%E9%9C%80%E6%B1%82%E7%9A%84%E4%B8%89%E7%A7%8D%E6%B7%B1%E5%BA%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 23:17:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.2-%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%A4%A7%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%81%8C%E8%B4%A3%E9%9C%80%E6%B1%82%E7%9A%84%E4%B8%89%E7%A7%8D%E6%B7%B1%E5%BA%A6/</guid>
      <description>引言 最近文章上传存在一些问题，工作上项目进度也很赶，所以没有办法花费足够的时间来处理，只能是每晚上抽一点时间来做。
接下来会慢慢地搬一些以前写过的文章内容到 Sink‘Blog 上，循序渐进吧。
需求采集方法 {%note default%} 在需求采集方法的分类中，可以简单划分为：直接采集、简介采集。 其所对应的也就是一手需求和二手需求。 一手需求是用户为自己提的需求，二手需求则是经过加工（PM 总结，第三方统计等）的需求。 其中一手需求的优点在于其准确性，二手需求的优点在于获取结论的效率会更高。 {%endnote%}
我感觉一手需求的重要性在于采集的过程中能够直接接触到用户产生需求的场景。在那种特定场合下的某种条件催生了这种需求的产生，这种场景也可以作为一个采集的元素被记录,然后给产品使用场景提供一些参考。
通过对这些产品使用场景的采集，PM 能够更加清楚自身产品的定位和调性，例如：如果使用场景多为公交、地铁这些较为零碎的场景，势必自己产品的设计上跟场景在家中、办公桌前的场景相比要更”轻量化“。否则容易激起用户厌烦和抗拒的心理。
而二手需求经过加工之后，只在于反应需求本身，但是丢失了这种附加场景。所以两者必须以一定的比例共同成为需求采集的一部分。
O2O 闭环   O2O 闭环这个词今天刚一看到有点懵圈，但是看到这张图后就能够迅速理解。它本身就是一种良性的生态链，商家和消费者在进行交易的过程中除了本身存在的“三种流”，其背后产生的数据和口碑能够被商家采集到，从而产生更高的转化率：给你推荐更合你口味的产品，用你的消费体验吸引更多跟你相似的潜在用户等。
联想到之前杨飞老师写的《流量池》，在现在的市场情况下，流量不再是单纯的进出，而是要用“流量池”将这些流量存储并进行转化，从而达到用户增长，市场份额扩大的目的。
可见如今“见客”已不再是难题，更高速有效的“留客”，无论是运营和产品都需要见招拆招。
产品经理的六大工作职责   市场调研与分析
  了解市场的需求
 判断用户是否为真需求 直接和一线同事进行沟通 需求分析的三个要素：迫切、强烈、高频    市场调研与需求
 分析竞争现状（市场报告、行业文章） 寻找垂直领域的创新机会 大胆设想、寻找切入点 不可陷入主观情绪 这一阶段输出：BRD、MRD      我认为在这一部分市场、用户的反馈远比所谓“创新机会”来得更重要。因为只有根据用户真实需求开发才能够吸引到具有相同困扰的用户，而“创新机会”跟书里所讲的一样。 {%note default%} 我们没法创造需求，只能创造出用户没见过的解决方案，从而更好地满足需求。 {%endnote%} 其本质还是对用户需求的一种深层次的挖掘。
产品的规划定义与设计  把产品讲清楚  产品愿景（更好的凝聚力来源） 目标市场（细化产品定位和调性） 竞争分析（供团队参考并对比）   把产品设计好  （针对核心用户）明确产品调性 做好用户体验设计（UED）      内容中反复强调整个团队对于产品本身的认知一定要统一到位，存在任何的偏差都会导致研发过程中出现“这个产品跟我设计的不是一件事”的情况。在前期下功夫能够保证产品在研发过程中能更好的被管理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No.1 我想做一艘深海里的船</title>
      <link>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.1-%E6%88%91%E6%83%B3%E5%81%9A%E4%B8%80%E8%89%98%E6%B7%B1%E6%B5%B7%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%88%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.1-%E6%88%91%E6%83%B3%E5%81%9A%E4%B8%80%E8%89%98%E6%B7%B1%E6%B5%B7%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%88%B9/</guid>
      <description>Date：2019-08-20 23:00 熄了灯的寝室座位
引言 我自己对于自己的认识，始终是一个喜静不喜动的人。
尽管很多人认识我是因为我在外活跃的那一面，但是我更享受的，始终是自己在凌晨两三点走在下沙街头巷尾，听着钱塘江浓厚呼吸的“水声”的那种自由。
一个人可以安安静静地享受“安静”，对我来说实在是一种奢望。
对于我而言，最好排解漫长夜晚的方式唯有两种： 思考和写作。
空白的思考 思考，本身不过就是对于空白行为的一种描述。
我在思考。这个动作显得如此空洞无力。
我真的在思考吗？我在思考什么呢？没有人能够给出答案。
别人感知不了我的内心世界，感受不到我思绪如潮水般涨落不停；同样，我也无法感知这一刻我万千年念头闪耀而过，等我意识到它，它就只剩下一缕尾焰，还抛下一个问题，又或是结论给我，仿佛证明它存在的痕迹。
所以这些年，什么都想，也什么都不想。会想月的阴晴月缺，人的悲欢离合，想过一些美梦，也想过空荡荡的深渊和不可触及的未来。有时候想通了，就坐起来发会愣；想不通，就被子一蒙，第二天也就释然了。
思考本身对我来说，就是一纸空白罢了。 永远没有结果的写作 其实我对于文字的喜爱，是从小到大一直都保持的。
我毫不怀疑自己对于文字和写作的热情，即便是被记叙文折磨了约莫九年之久（小学+初中）。我实在不是一个擅长描绘和堆砌辞藻的人，所以对于那样的文字，实在谈不出内心的喜爱。即便是今天，也很难欣赏那些散文中“优美的环境描写”。
不过，总归爱写点什么：散文，小说，各种各样的笔记。大多没有结果，我也不认为只有有结果才有意义。
想写了就写，觉得不合适就撂下，才像是我这般散漫的性子。 我想做一艘深海里的沉船 随意地写了些无关紧要的，最终还是点一下题吧。
建站这个想法，很久之前就存在了。
最初还拘泥于租服务器，费尽心思在域名上，然后看着 WordPRess 里各式各样好看的主题流口水。但是一看网站备案，又是信息填写，又是按着要求拍照。建站的热情实在是敌不过这颗怕麻烦的心，所以也就搁置了许久。
后来，了解了 Hexo + Github 这种神奇的静态页面的形式，便觉得豁然开朗。在小冯同学的帮助下，也算是把自己的主页搭建起来了。自己折腾出来的小东西，尽管不是尽善尽美，却也让人觉得喜欢。
至于，为何想建站，写文章？
可能出于三方面原因吧。
  赶一赶潮流。
现在出去找工作，若是没有 Github，没有个写满各类知识的私人网站，总觉得无形之中略逊他人一筹。 挺势利的想法，不过很真实。
  该有个知识沉淀的地方。
我自己不能说有着良好的学习习惯，但是各类笔记，文字记录等等，倒是从来不吝啬。可惜零零碎碎写了很多，却一直没有整理成一个知识框架，东一块西一块。
现在产品经理的工作也会不停接触大量的新概念和新知识，为了工作，也得找个地方好好理一理自己的脑子。
  还想写一写没有结果的文章。
即便我知道没有结果，但是我还是对此充满憧憬，也享受着写作带给我的快乐。
  柯艾略的话可能很适合现在的我：
 即使没有回报，我仍旧去爱；即使一无所有，我仍旧给予；即使身处困难之中，我仍旧愉快地工作；即使面对孤单与遗弃，我仍旧伸出我的手；即使饱含泪水，我仍旧将它们擦干；即使不被信任，我仍然相信。就是这样，也将是这样。
 所以，我觉得自己的这种行为，就像是深海里的一艘沉船。它已经废弃，世人注意不到，只怕注意了也觉得无用。但是它仍在这片海洋中占据着一席之地，没准就能沉淀出一些不一样的东西。
用力的沉下去。别让自己随随便便浮在水面上。 这就是我的愿望。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://cirsever.github.io/posts/1/01/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cirsever.github.io/posts/1/01/test/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
