<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>产品日记 on 一二三水</title>
    <link>https://cirsever.github.io/categories/%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 产品日记 on 一二三水</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN </language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2019 10:59:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://cirsever.github.io/categories/%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>No.3 做好产品工作的WorkPlan</title>
      <link>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.3-%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84workplan/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 10:59:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.3-%E5%81%9A%E5%A5%BD%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84workplan/</guid>
      <description>学会提问，不要羞涩。 大胆表达，细致思考。 这可能是上一周工作里我开始思考的一部分内容。
做好 Work Plan 如果让我对自己过去一个月的实习经历进行总结，我肯定会承认自己优秀的一面：
 能够迅速上手项目，入职第二天开始接手「岭南主数据」项目的一期剩余内容 花了几个晚上加班修改了原型，让这个项目步入开发流程； 主动要求接手了「智能标签」的项目，考虑开发二期，虽然有所波折但是目前还算顺利。  但是这些对我毫无裨益，我不该只看到这些 “能力范围内” 的事情，而要更在意我看不到的问题：
 同事推荐的《Web 界面设计》至今未看 对任务细节把控不到位，总是出现一边做，一边找人要资料的情况 没有一个细致到每日节点的 Work Plan，所以出现了各式各样的情况（我会在 👇 分析） 没有足够的总结和沉淀能力，工作日报写的不够走心，也无法沉淀工作中的获得 And so on&amp;hellip;  从 Work Plan 的角度来分析一下工作状态，我觉得是对我现状最好的切入口。
Problem 1. 别让他人想法成为你张不开嘴的理由 这个问题我觉得许多新入职的同学都会有，大家会很在意自己 TL 对自己的评价，很努力地去留下一个好的印象。这样的想法本身没错，我们确实要留下好的印象来换取一份漂亮的“Offer”。 可要是日常的工作被其拖累，倒不如更洒脱点，“破罐破摔”了吧。
在上一周中「智能标签」项目的二期开发中，我也出现这样的沟通问题。尽管结果不算太差，犯下的错误也可以弥补，但我衷心希望自己引以为戒，尽量不要再犯这种“低级问题”了。
就以我自己设计的一个功能模块来举例：「单客群分析-关系图谱」
最初，这个功能模块是 猫爸 给到我的需求，他的说法很简单：在现有的基础上更加”炫“一点。
 本身一期就有设计相关的功能
 那么我对于这个需求的理解就是：在第一期原有功能的基础上，增加不同的展现形式。
所以我开始思考的角度变成了：
 如何在一个独立客群的分析中增加不同的展现形式？ 如何在基础数据量不变的前提下，让用户在单客群分析中获得更多的信息（从而支撑他们判断）？ 我应该如何从一个新的角度去诠释这个单客群内数据之间的关系？  其实从这一步开始，我对于这个需求的认知就已经是错误的了。
猫爸想要的不是新的角度，他想要的是在原有功能模块的基础上，加强一些交互逻辑和展示的美观度。
但是我冥思苦想在设计的，是如何给用户创建一个新的角度，这其实并不是需求所在。 除了一开始双方交流沟通的问题，可能还因为我存在这样的一些情况：
 不好意思开口多问，怕被 TL 认为是没有理解力的人 对自己的盲目信任：我能够瞬间 Get 到 TL 的想法 凭借之前的沟通，理所当然地替 TL 完善了想法（他的潜台词是想要更不一般的角度）  我当然信心满满，觉得自己知道 猫爸要什么了，所以大胆放手的去做。尽管创新不是那么容易，找到有价值的创新点也不是那么简单。但是聪明机灵的我还是用一个 带有权重和人群覆盖数量的关系图谱 建立了一个新的角度。去描述单客群内的数据关系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No.2 产品经理的六大工作职责&amp;需求的三种深度</title>
      <link>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.2-%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%A4%A7%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%81%8C%E8%B4%A3%E9%9C%80%E6%B1%82%E7%9A%84%E4%B8%89%E7%A7%8D%E6%B7%B1%E5%BA%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 23:17:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.2-%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%A4%A7%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%81%8C%E8%B4%A3%E9%9C%80%E6%B1%82%E7%9A%84%E4%B8%89%E7%A7%8D%E6%B7%B1%E5%BA%A6/</guid>
      <description>引言 最近文章上传存在一些问题，工作上项目进度也很赶，所以没有办法花费足够的时间来处理，只能是每晚上抽一点时间来做。
接下来会慢慢地搬一些以前写过的文章内容到 Sink‘Blog 上，循序渐进吧。
需求采集方法 {%note default%} 在需求采集方法的分类中，可以简单划分为：直接采集、简介采集。 其所对应的也就是一手需求和二手需求。 一手需求是用户为自己提的需求，二手需求则是经过加工（PM 总结，第三方统计等）的需求。 其中一手需求的优点在于其准确性，二手需求的优点在于获取结论的效率会更高。 {%endnote%}
我感觉一手需求的重要性在于采集的过程中能够直接接触到用户产生需求的场景。在那种特定场合下的某种条件催生了这种需求的产生，这种场景也可以作为一个采集的元素被记录,然后给产品使用场景提供一些参考。
通过对这些产品使用场景的采集，PM 能够更加清楚自身产品的定位和调性，例如：如果使用场景多为公交、地铁这些较为零碎的场景，势必自己产品的设计上跟场景在家中、办公桌前的场景相比要更”轻量化“。否则容易激起用户厌烦和抗拒的心理。
而二手需求经过加工之后，只在于反应需求本身，但是丢失了这种附加场景。所以两者必须以一定的比例共同成为需求采集的一部分。
O2O 闭环   O2O 闭环这个词今天刚一看到有点懵圈，但是看到这张图后就能够迅速理解。它本身就是一种良性的生态链，商家和消费者在进行交易的过程中除了本身存在的“三种流”，其背后产生的数据和口碑能够被商家采集到，从而产生更高的转化率：给你推荐更合你口味的产品，用你的消费体验吸引更多跟你相似的潜在用户等。
联想到之前杨飞老师写的《流量池》，在现在的市场情况下，流量不再是单纯的进出，而是要用“流量池”将这些流量存储并进行转化，从而达到用户增长，市场份额扩大的目的。
可见如今“见客”已不再是难题，更高速有效的“留客”，无论是运营和产品都需要见招拆招。
产品经理的六大工作职责   市场调研与分析
  了解市场的需求
 判断用户是否为真需求 直接和一线同事进行沟通 需求分析的三个要素：迫切、强烈、高频    市场调研与需求
 分析竞争现状（市场报告、行业文章） 寻找垂直领域的创新机会 大胆设想、寻找切入点 不可陷入主观情绪 这一阶段输出：BRD、MRD      我认为在这一部分市场、用户的反馈远比所谓“创新机会”来得更重要。因为只有根据用户真实需求开发才能够吸引到具有相同困扰的用户，而“创新机会”跟书里所讲的一样。 {%note default%} 我们没法创造需求，只能创造出用户没见过的解决方案，从而更好地满足需求。 {%endnote%} 其本质还是对用户需求的一种深层次的挖掘。
产品的规划定义与设计  把产品讲清楚  产品愿景（更好的凝聚力来源） 目标市场（细化产品定位和调性） 竞争分析（供团队参考并对比）   把产品设计好  （针对核心用户）明确产品调性 做好用户体验设计（UED）      内容中反复强调整个团队对于产品本身的认知一定要统一到位，存在任何的偏差都会导致研发过程中出现“这个产品跟我设计的不是一件事”的情况。在前期下功夫能够保证产品在研发过程中能更好的被管理。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
