<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 一二三水</title>
    <link>https://cirsever.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 一二三水</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN </language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2019 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cirsever.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>No.1 我想做一艘深海里的船</title>
      <link>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.1-%E6%88%91%E6%83%B3%E5%81%9A%E4%B8%80%E8%89%98%E6%B7%B1%E6%B5%B7%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%88%B9/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cirsever.github.io/posts/2019/08/no.1-%E6%88%91%E6%83%B3%E5%81%9A%E4%B8%80%E8%89%98%E6%B7%B1%E6%B5%B7%E9%87%8C%E7%9A%84%E8%88%B9/</guid>
      <description>Date：2019-08-20 23:00 熄了灯的寝室座位
引言 我自己对于自己的认识，始终是一个喜静不喜动的人。
尽管很多人认识我是因为我在外活跃的那一面，但是我更享受的，始终是自己在凌晨两三点走在下沙街头巷尾，听着钱塘江浓厚呼吸的“水声”的那种自由。
一个人可以安安静静地享受“安静”，对我来说实在是一种奢望。
对于我而言，最好排解漫长夜晚的方式唯有两种： 思考和写作。
空白的思考 思考，本身不过就是对于空白行为的一种描述。
我在思考。这个动作显得如此空洞无力。
我真的在思考吗？我在思考什么呢？没有人能够给出答案。
别人感知不了我的内心世界，感受不到我思绪如潮水般涨落不停；同样，我也无法感知这一刻我万千年念头闪耀而过，等我意识到它，它就只剩下一缕尾焰，还抛下一个问题，又或是结论给我，仿佛证明它存在的痕迹。
所以这些年，什么都想，也什么都不想。会想月的阴晴月缺，人的悲欢离合，想过一些美梦，也想过空荡荡的深渊和不可触及的未来。有时候想通了，就坐起来发会愣；想不通，就被子一蒙，第二天也就释然了。
思考本身对我来说，就是一纸空白罢了。 永远没有结果的写作 其实我对于文字的喜爱，是从小到大一直都保持的。
我毫不怀疑自己对于文字和写作的热情，即便是被记叙文折磨了约莫九年之久（小学+初中）。我实在不是一个擅长描绘和堆砌辞藻的人，所以对于那样的文字，实在谈不出内心的喜爱。即便是今天，也很难欣赏那些散文中“优美的环境描写”。
不过，总归爱写点什么：散文，小说，各种各样的笔记。大多没有结果，我也不认为只有有结果才有意义。
想写了就写，觉得不合适就撂下，才像是我这般散漫的性子。 我想做一艘深海里的沉船 随意地写了些无关紧要的，最终还是点一下题吧。
建站这个想法，很久之前就存在了。
最初还拘泥于租服务器，费尽心思在域名上，然后看着 WordPRess 里各式各样好看的主题流口水。但是一看网站备案，又是信息填写，又是按着要求拍照。建站的热情实在是敌不过这颗怕麻烦的心，所以也就搁置了许久。
后来，了解了 Hexo + Github 这种神奇的静态页面的形式，便觉得豁然开朗。在小冯同学的帮助下，也算是把自己的主页搭建起来了。自己折腾出来的小东西，尽管不是尽善尽美，却也让人觉得喜欢。
至于，为何想建站，写文章？
可能出于三方面原因吧。
  赶一赶潮流。
现在出去找工作，若是没有 Github，没有个写满各类知识的私人网站，总觉得无形之中略逊他人一筹。 挺势利的想法，不过很真实。
  该有个知识沉淀的地方。
我自己不能说有着良好的学习习惯，但是各类笔记，文字记录等等，倒是从来不吝啬。可惜零零碎碎写了很多，却一直没有整理成一个知识框架，东一块西一块。
现在产品经理的工作也会不停接触大量的新概念和新知识，为了工作，也得找个地方好好理一理自己的脑子。
  还想写一写没有结果的文章。
即便我知道没有结果，但是我还是对此充满憧憬，也享受着写作带给我的快乐。
  柯艾略的话可能很适合现在的我：
 即使没有回报，我仍旧去爱；即使一无所有，我仍旧给予；即使身处困难之中，我仍旧愉快地工作；即使面对孤单与遗弃，我仍旧伸出我的手；即使饱含泪水，我仍旧将它们擦干；即使不被信任，我仍然相信。就是这样，也将是这样。
 所以，我觉得自己的这种行为，就像是深海里的一艘沉船。它已经废弃，世人注意不到，只怕注意了也觉得无用。但是它仍在这片海洋中占据着一席之地，没准就能沉淀出一些不一样的东西。
用力的沉下去。别让自己随随便便浮在水面上。 这就是我的愿望。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
